五大訴求、你的選票，缺一不可！ - 李柱銘

五大訴求、你的選票，缺一不可！ - 李柱銘

周日就是區議會選舉投票日。鑑於近日社會局勢動盪，選舉氣氛確實不太熾熱，但無論如何，大家今次都不能不投票。

是次區選有別過往，沒有選區出現自動當選的情況，再加上曾有200萬人參與遊行，社會支持民主的聲勢強烈，以致外界普遍以為會對民主派選情有利。不過，各位千萬不要以為民主派穩勝。

公投向警暴說不

大家必須謹記，目前的政治環境看來對保皇黨選情不利，但事實上，政治因素對保皇黨候選人造成的負面影響委實不如大家想像般大。只因他們手上的鐵票，在背後的中共選舉機器動員下，必定會悉數出來投票。故此，民主派候選人的所謂優勢只是表象，若然部份支持者以為民主派候選人勝券在握，而「不爭在我手上的一票」，或是覺得投票給民主派以外的其他「獨立」候選人，也不要緊的話，那就只會把議席奉送給保皇黨。畢竟區議會選區細，每區選民人數少，上屆區選中，部份選區當選者與對手票數的差距，也不過是百餘票，最少的更只是差三票，所以說民主派候選人要獲勝，絕對是一票都不能少。

再者，是次區選意義重大。日益嚴重的警暴，大家都有目共睹，然而，在中央、林鄭及保皇黨的力撐下，暴警卻是有恃無恐。因此，我們不單要透過是次選舉，懲罰一直縱容政府胡作非為的保皇黨，而且更要藉區選作公投，利用選票數字去公開表達我們對警暴的不滿，以及堅持爭取五大訴求，絕不容政府繼續拖延。所以說，大家今次一定要把握機會，通過投票把香港社會的聲音廣泛傳播至國際，以最和平、理性的方式去清楚反映港人的真實意見。

基於區議會主責地區工作的性質，可能還有人會認為那些一直自動當選的保皇黨候選人服務街坊多年，又常享用他們提供的「蛇齋餅糭」，理當繼續支持。然而，在民生方面，相信民主派跟保皇黨同樣會致力為社區服務，何況，民主派並沒有維護各利益集團的包袱，就更能做到凡事以捍衞當區居民利益為依歸。須知各區區議會被保皇黨壟斷多年，近年再三揭發他們濫用區議會的公共資源作利益輸送，許多地區工程及活動撥款，均發現獲撥款者和保皇黨區議員之間關係密切，擺明私相授受，更因而催生不少大白象工程。因此，不單為了整個香港社會的未來，就算僅是為了自己所住社區的福祉，也必須要以選票去懲罰保皇黨。

另外，根據特首選舉委員會的產生辦法，1,200名委員中有117名是由區議員互選產生。這些選委席位，現時當然是被保皇黨區議員所囊括。不過，一旦民主派在港九和新界的區議會均取得過半數議席，那麼，民主派便能在下屆特首選委會，全取區議會界別的117席。這樣，北京就不能再如以往般，完全忽視民主派的取態。

冰封三尺，非一日之寒，造成特區目前亂局，中共與林鄭當然責無旁貸，但多年來一直支持政府剝奪市民權益的保皇黨，也是罪不可恕的幫兇。因此，大家要共同合作，促成區選在周日如期進行，並且積極呼籲所有人都要投票。不論五大訴求，以至你手上的一票，都是缺一不可！

李柱銘

議席唔未係最緊要，非建制派總得票先係
就算你果區非建制肯定輸梗都必定要出去投票

如果你覺得勇武暫時要休息，咁作為和理非嘅你請今晚出場，今晚有行動

無錯

Push 過區選!

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下